點解Hitler二戰尾會犯咁多錯，軍事上變得咁偏激

喺啲無勝算嘅地方都要班士兵守到最後，都唔保留戰力 (no retreat policy) 啲將軍一話要撒退就炒人魷魚
佢唔係軍事出身但打咗咁多年仗都應該有一定經驗作出比較合理嘅決定
係佢唔肯接受現實，定係佢根本顧唔到咁多條戰線？
但顧唔住唔係更加應該放權比一班有經驗嘅將軍咩？

抑或有其他原因

留名學習

傳聞中話共濟會唔撐佢

到最後佢應該係走火入魔
痴q咗線
佢係1944年同Erich Hartmann講過覺得場杖已經輸咗
仲話如果德國贏唔到場杖 咁成個國家應該要被毀滅
因為唔適合係呢個世界生存

同埋班foreign SS知道最後佢地冇可能返去自己原本既國家
就算返到去都會比人當叛國
所以佢地留係度直到死為止

好打唔打打俄羅斯

痴左線

尾期佢神化咗自己民族 覺得贏緊

同埋佢好多都著重咗政治上的部署 包括戰事上面都係用呢個方針去安排人脈

佢唔打俄佬
史太林遲啲都會打佢
如果唔係落大雪
俄佬一早比佢收左皮

邊有得如果,個邊天氣本身就係咁,攻打之前本來就要考慮埋呢個因素

佢本身都夠時間，但係唔記得左要準備啲乜，佢推遲左
其實如果淨計Moscow佢都爭少少啫

陰謀論話當年係美國自製珍珠港事件, 等美國有藉口出兵, 就好似 911 咁

有哂歷史仲信陰謀論

竟然相信一個癡線佬
會做d理性既事

一開始贏在無人估到 佢痴線

其實有無得放棄佢係蘇聯同部分東歐嘅領土，守住自己國家
定係太唔付合經濟效益同埋對家遲早揾上門，寧願以死相博都唔縮？

點解話史太林遲早會打佢？
紅軍一開始好似無乜動靜？(唔清楚）
係之後反擊先一路打落去

嗰年好似咁啱早咗落雪，同埋唔記得係咪喺Kiev 比蘇聯拖得耐咗，如果唔係真係差少少
佢應該高估咗自己，拖到9月先進攻，連禦寒衣物都無準備，都算係大錯

你啱
高估咗佢

1. 英法大撒退唔追擊
2.打俄佬

我睇過本書 佢解釋係希特拉好想優先打柒左史太林格勒先
因為對佢地心理震懾大d
最後拖到打莫斯科遲左
（利申唔記得咩書）

美國一早解譯晒日本電碼 珍珠港被攻一早知 航母走晒 醫療evacuate 晒 點樣唔係迎接被打？

因為意粉佬打輸比中立國希臘
仲要比人打返轉頭

搞到德國要出兵

因為 Hilter 大權在握，身邊嘅人為左維持得來不易嘅權位，不停擦鞋取悅佢！
元首做咩都係英明！錯都變成啱，內鬥不絕！
不斷消耗資源，到最後仲要出埋 D 小朋友去守柏林...
歷史上一人獨攬大權，一兵敗就如山倒，所以二戰德國會死得咁快！

詳情可以睇 Neflix 套 Hilter's Circle of Evil.

會唔會有一個國家咁on居用2千幾條人命黎換取一個開戰既機會 當中包括有經驗既officer
仲有既係二戰早期美軍都仲未重視航母 對佢地黎講最重要既資產仲係戰艦 要調都調戰艦先喇

又或者咁講喇 用普通人既唸法 係一個民主既國家入面 用咁多條人命黎換取一個開戰機會 如果比傳媒同民眾知道 個後果一定好大 我唔覺得當時既總統會咁樣做lo

主要都係咁奇撚怪全部後面成為必殺主力嘅航母一隻不留調走曬剩低戰艦
然後冇幾耐日本人就黎

呢點一直都係呢個陰謀論嘅成因

Hilter去到打蘇聯一直同軍方有分歧
Eg打到去斯摩棱斯克
Bock想直車落去莫斯科
Hilter就想打列寧格勒同烏黑蘭 之後再食莫斯科
搞到浪費幾星期時間

去到打列寧格勒 又因為佢不停叫停進攻搞到失意

hilter由一開波都有幾多錯既決定
如果唔係都唔會有battle of Dunkirk
只不過機械化部隊太過勁
搞到睇落hilter一開始冇咩犯錯

Hilter去到關鍵時刻就猶豫不決

點解nazism 同communism 咁水火不容？

我見身邊嘅人多數幾有骨氣，比佢炒多過擦佢鞋
利申: 唔太熟history

點解喺Stalingrad不停叫停進攻？
不過喺Dunkirk 真係展現到佢啲決定奇撚怪
咁樣都可以放班英撚走
佢係咪諗住慳子彈？

留到最尾仲喺hilter身邊果班高級軍佬全部擦鞋狗

之前睇the other side the hill
入面提及德軍軍人認為hilter咁做係驚會重演打華沙咁死咁多人
詳細都唔太記得

嗰陣美國好似開始打nazi 啲supply ?
所以hitler 先on99宣戰？

蘇聯好醒 係kiev一早準備好多物資 一路擋住德軍一路係kiev後面起工廠 無限整軍備 一過左場雪就反攻

如果美國咁勁set 到局而唔招話柄
咁都係佢政治勁
歷史有時好表面
勝者為王

共產黨同法西斯納粹邊有得共存，唔好忘記納粹奪權果陣係將德國境內所有共產黨殺晒

不過認真講應該無野可以同法西斯共存到

再加上蘇聯工業本身就係屈機

英法大追擊據說係希特拉諗住放一馬同英國佬講和？ 俄佬冇得唔打，如芒在背

啱

後期佢吸毒吸到傻撚左啦 加埋抑鬱 點打都死

所謂輸開有條路
不變既真理

利申：History佬

咪on9 la, 大把史實證明

打蘇聯太急進，太大嘢心，
似諸葛亮咁又唔信人，
守錯地方咁就成缺口，
最後輸埋。

歷史上無人可以打得入俄國, 拿破崙都要輸

同911 話美國佬自己炸自己一樣
陰謀論下美國有邊次唔係自己炸自己?

俄佬已經備緊戰，德國愈遲開戰勝算愈低

三國同盟條約淨係「協助任何仍未參與戰爭而被攻擊的一方」日本同美國爆發戰爭 關德國撚事

西邊英國唔投降
東邊蘇聯絕殺唔到

意粉打希臘打到比人打返上亞爾巴尼亞
德國過去幫拖搞到遲左一個月打俄羅斯

本身都唔識打仗，
由始至終同參謀本部唱反調，
但初期每次都賭贏，民意高，
贏到參謀本部唔敢再出聲，
之後就仆直

就算我當d 船俾日本炸沉晒又點，日本最多咪續多幾年命

1礦打5礦邊有得打

打莫斯科係1941冬天
打史太林格勒係1942年夏天

彩虹計劃重心係戰列艦

其實我覺得打南俄係無錯
俄佬就算無左莫斯科都唔會咁易崩盤

因為本身個人軍事廢

因為三期梅毒

打俄佬係因為打閃電戰和維持德國戰力最重要係石油，無石油就算你幾多架飛機坦克都無用，無油都飛唔到。打俄佬就係為左獲得石油資源，因為當時世界既主要油田係美國，羅馬尼亞和高加索，打俄佬係必然，唔打只係慢性死亡。

有傳過佢係1944後精神直頭係失常

習囝

條友由一開始已經痴痴地
以為食左成個法國仲可以同英國講和
熟英國都知佢地唔會比歐陸有統一強權

所有獨裁者都係咁，成功過一段時間再加埋權力無限大，身邊既人就只會唯唯諾諾
做咩都得
就算期間發現自己做錯左，但係因為形象問題無得縮，結果就越踩越深直到收皮

打俄佬就係要攞高加索油田
講到可以唔打咁

因為佢無上過莊，無學識點樣係危急嘅情況下make decisions

俄佬喺1930年代已將重工業工廠西移
基本上預左同你打消耗戰
就算莫斯科淪陷都有排打

無辦法唔打 只要美帝唔再提供石油供應
有幾多軍力都無用
唯一辦法就係自己控制個油田

認真，我覺得因為佢多次被試圖暗殺，結果唔信身邊人情報，上面文官將領為左示忠同自身安全，傾向表示打而唔係退。加上希特拉自己都會傾向相信表示打得贏既先係忠心

日本仔占左南京都唔得
飛機都係打到重慶就比人反攻
基本上政權唔投降 你好似清朝咁追個皇帝追到去緬甸先得

其實二戰尾德國有原子彈未？希特拉寧願自殺都唔掉下核彈攬炒？

黃色計劃唔信班參謀大破法爛西
莫斯科之戰希特拉本來想過埋冬先打，希特拉信班參謀打埋莫斯科過冬咪出事
你係希特拉仲信唔信班參謀

因為軍方一班大佬對希特拉命令陽奉陰違 希特先會變到咁on9

利申 9up

俄佬唔似法國人，就算首都淪陷都會繼續同你打落去
德國想打閃電戰一定要同日本夾擊
但日俄簽左和約
所以打俄佬無可避免要打幾年

當年個研究所係丹麥比英國炸左
加上捷克個邊比假料佢唔比佢整到核彈（好似係）

所以無天然資源嘅國家
任你軍力幾強大都無用

1944年捷1號作戰差唔多打到重慶

當年莫斯科攻唔入諗住玩持久戰
但個城可以守到成千幾日都好癲

拿破崙 = 希特拉
短時間佔據大半個歐洲大陸
攻打隔個海峽嘅大英帝國 輸到仆街
轉去攻打俄羅斯 俄羅斯人海戰術+焦土攻策
戰事拖延到冬天 士兵多有凍死病死
俄軍反擊 慘敗開始沒落 最後正式收皮

一號作戰有美軍飛機幫手都唔得點
不過日方出哂奶力都要打爆美軍個空軍基地
可惜海戰輸哂比美國
陸軍贏到小小都無用

列寧格勒守左二年幾
d俄佬真係痴線

其實蘇聯工業係當時唔算勁
之少冇德國咁好

中學歷史
日本自己撩美國，自己攞黎。
德國自己撩蘇聯，自己攞黎。

實情係唔先發制人，人地都打你

本身hitler自己係毫無戰略思考，例如東線俾俄佬打反擊，合理嘅對應係先退再睇睇點樣，之後東線大佬多次同Hitler講退兵，Hilter喺清楚知道東線問題、情況下多次駁回退兵要求，只因一個原因—佢覺得退等於恥辱，只可以前進冇得退，結果都係違反命令執行另一個行動命令，先退兵分散引俄軍分散，引俄分散後，再停低分頭反夾返俄軍嘅追擊部隊，原本會慘敗收皮嘅德軍戰略撤退大勝利，違反命令嘅阿叔俾Hitler丟去監獄

玩巷戰都玩死德軍
冬天進攻唔到
不過而家有大型殺傷武器 既話應該無得玩

你睇下德國而家
就快比左膠滅國算唔算講中左

元首死唔眼閉

唔係話咩 不有時歷史係咪真？特係近代既

其實1941年果次中央集團軍係條補給線追唔到，希特拉覺得如其俾佢地齋等，不如向南打

仲好講！
條友打仗無啦啦搞個大屠殺
而家德國人咁左膠係咁收難民唔多唔少因爲歷史責任

無論如何兩邊最後一定開戰 因為納粹本身反共

其實佢一路都咁偏激 係前面所謂嘅軍事指揮咁啱比佢過到骨姐

一個陸軍基層出身 冇一定嘅戰略指揮經驗 好難話次次都比佢贏到嘅

但係當時的確有張伯倫為首嘅議和派喎

因為佢俾獲殼依毒間附咗身

都係嗰句啦，歷史係由勝利嘅人寫嘅，沒有例外
講緊d乜，自己參透

笑日本打美帝都on9 ，日本果期俾人石油禁運緊

走o左去打列寧格勒

因為已經大勢已去
一撒退就會軍示氣大跌其他地區士兵逃亡
所以索性唔比撒退
好多戰爭尾期都係咁

其實果時航母都未算係美國海軍嘅主軸
係珍珠港之後太平洋艦隊嘅戰列艦重創
美軍先開始將主力放係航母

打東線個陣成日死攬住d地
史太林會戰之後成個形勢逆轉，將領要求戰略撤退，佢就話要保證日耳曼民族的生存空間唔準撤退
初期要塞化、唔準撤退的命令係有少少用，後期只係變成德軍要係最後一刻先狼狽地撤走
因為個個將領都叫住話要撤退，佢就覺得陸軍將領係廢嘅，結果愈黎愈多干涉陸軍的手段
史太林就相反，岩岩開打又係想保住關鍵城市例如基輔，死左好多人，打完莫斯科會戰佢開始逐步放權俾將領等佢地打

蘇聯1937年工業份額已經係世界第二,歐洲第一,點都唔算係工業弱國

美國禁運石油呀 唔打逼佢開返真係等食自己
嗰時山本五十六都講偷美國雞都重有五定四成勝率 再拖就必敗無疑
42年嗰陣航母呢啲新潮野好唔好洗連美軍自己都15 16 加上艦載機同水雷技術都未上去 戰列戰都重係海軍嘅主力重心
加上夏威夷有美軍嘅資源同重油庫 唔好彩畀日軍炸埋就真係要返西岸

咁其實我覺得有D城係真係要守,資源重鎮呀 軍事 工業重地,守到就最好,但守唔到可以拖一下 因為個時仲同日本開緊戰,打完日本主力返黎大返攻,其實想問蘇聯係咪淨係用人命黎換取反攻

佢入侵法國 打到佢就仆街 激起英國換張伯倫 上丘吉爾 同德國打到底

D陰謀論撚真係好類

Lm

佢醫生畀左太多毒品佢食搞到佢high撚晒

不過都係推遲下個進程
美帝工業實力無解

睇資料話佢食海洛英個D好多種混合毒藥,唔知真定假

根本唔應該開兩邊戰線

係
睇下雙方交換比就知
死到今日都係少男人

其實日本仔炸完夏威夷,但係又唔佔領個到?

其實係因為當年hitler 咁

所以咪咁囉

有戰術轟炸能力唔等於有陸戰兵力投射,維持佔領同確保補給線能力

點解佢覺得就算佔領曬D東南亞地區,可以同美國一戰

打到最後無石油點都無得打

蔣介石成日出口D稀有金屬俾德國,換取德國既現代化軍事

其實蔣介石咁做岩唔岩?

有一個講法係，希特勒好鍾意渣快車減壓，戰爭末期時盟軍不停空襲佢嗰豆導致佢唔再夠膽出去渣車減壓，導致約谷越暴躁，於是啲決策出晒錯。

點可以自製 陰謀論係話佢收到情報但係唔部署防守，等有損傷就有藉口參戰呀，即係冇日本既主動出擊都唔會有藉口呀，事實日軍係有去攻擊啊嘛，唔通可以控制日本人揸日本機打自己咩

傳聞你老母俾連登仔輪姦5000回合

係美軍收到情報但係唔部署防守喎，特登製造傷亡然後參戰喎

唔夠人
1、2、5機動艦隊加第3 第8戰隊 畀盡都係5、6000千人
夏威夷 嗰邊咩都唔計 剩係第24同25步兵師都有6個步兵團 閒閒地都3萬人

就好似一班海賊走去海軍總部放炮仗 放完好走啦 走得慢冇得走添呀

希特拉其實唔識揸車

不過佢後期食野食到好甜，應該好大壓力

同娃娃信一樣
衰太有自信

因為佢唔識打仗又要差隻腳埋去啲將領度囉

佢東方3路大軍 本身中間既軍隊可以入冬之前入到莫斯科, 點知希特拉要求轉而幫南軍打基輔, 拖左2個月

菲律賓果八萬美軍就係因為太平洋艦隊全滅入晒集中營

陰毛論話你老母去左做慰安婦

都話咗中路係因為補給線追唔上先改向南打基輔

希特拉 初期好鐘意睇有線去減壓，但去到戰事中期，有線越來越無野睇，打電話cut極都cut唔到，導致佢壓力過大，於是佢d決策出晒錯

打強國已經比美帝禁油,無左大部分供應

東南亞都有油彈鋁鋼糧
要一路打過去搶資源
搶到又要確保運輸
一路擴大遲早會比美帝介入

當然美帝係資源霸無得比
日本其實有堆將領都覺難打,上頭order,最後無奈ff左個慢慢磨死USN既大計
不過就算得左,以美帝起船下水餃既速度...

二戰東線運輸都係靠馬仔多
仲要蘇聯一pat爛泥地,跟唔上前面堆機械化油怪好正常

山本係諗炸完珍珠港之後，美國會好似日俄戰爭個俄羅斯咁簽和約
但係美國唔係帝俄

美國佬開greedisgood 999999
重心放歐洲讓單臂都贏到 做艦重快過架仔做坦克

真心當日佢想 win
真係要一個不留殺清秉有猶太哩
好啦,宜家個世界因為有猶太哩
香港人捱貴樓

淨計CV
成頁都係美帝

仲有德軍用啲西歐馬種喺東歐冇咁掂，凍死咗好多馬。

海軍唔想打 軍隊參謀想開辟新戰場 日本由中俄戰爭到近代一直以戰養戰 所以想以出奇制勝黎打破中國戰場場膠著狀態

美帝一開戰後，就係咁造艦下水餃，單單百艘航艦，加愛荷華級戰列艦，就已經鐵定日本海軍難有反勝方法，加上中途島加珊瑚礁海戰，大日本海軍啲中堅戰力都沉落海，根本冇打得贏既餘地。所以山本未開戰前就已經好反對打美國既計劃，因為佢作為曾經在美國留學過既人就知道美國佬既實力並非像個班陸軍省主導既軍部輕易擊破咁簡單

有權有勢既猶太人一早著草去北歐再去美國
走唔到個班咪集中營
個班死唔去問美國個班猶太人借錢買番以色列番黎

Hitler生梅毒
關唔關事

猶太人災害世界,希望將來有新元首可以發明"定向殺猶太人嘅電子昆蟲"
淨化世界

當你有全歐洲最強陸軍
岩岩秒殺完法國
同蘇聯分左一半波蘭
但係英法聯軍仲係英倫三島
仲有蘇軍虎視眈眈
經濟都係政府bump軍工業先做起
再唔打你叫班人食坦克飛機填肚？

帶夠衫就無事啦 連史大林自己都喊哂口 “列寧建立個國家 我敗家”

其實佢冇正常過...

其實德國可以唔向美國宣戰
但係為左撐日本班傻仔
如果美國唔直接參戰 齋靠賣軍火 睇怕可以磨返十年八年

其實决定性戰役係Stalingrad?
如果比第六軍徹退少少 可保人力+南方石油

二戰戰史有提及，巴巴羅薩之前，
歐洲東線的蘇軍主要係進攻部署多過防守部署

同埋 Winter war 已經令蘇軍露晒底

如果意大利生性d

俄仔對外就連阿富汗都會輸
防禦戰就連2戰德國都要輸

史大林戰役係其中一場重要戰役，另外既庫斯克會戰、高加索油田爭奪戰都算係決定性戰役，列寧格勒包圍戰就唔知算唔算

二戰戰史有提過，
其中一個講法係希特拉表示唔想傷英國人民族自尊，以方便同佢地傾投降/和談。

當然， 究竟係希魔最初諗法 定係 跌落地拿番渣沙，就不得而知了。

因入侵希臘而影響進攻蘇俄時間表

點解果時唔搵毛澤東幫拖

即使冇日本，德國都始終要去打美國，只不過日本令美國參戰既理由比德國多和影響大。德國為了阻斷美國經大西洋輪軍備去歐，一直玩狼群戰術都已經令美國唔多妥佢，不過並不足以說服全國參加二戰。但珍珠港就唔同了

但主因係班參謀錯估過德國自己的油量需求，
佢打到二戰中後期都重夠油用，根本就唔駛特登響早期分兵打高加索。

打莫斯科遲左三個月喎..

..... 佢唔會幫你同埋佢幫到你啲乜

越來越多研究表示,元首最後的歲月係受腦退化所影響

計我話 一切都係源於普法戰爭德國太串太狼

法國一味報仇 凡爾賽條約又太harsh 先有時勢造Hitler

再追上d就要怪拿破侖搞nationalism

其實油田問題只係小小原因，即使冇高加索，還有羅馬尼亞油田幫助。其實令希特拉打俄佬，就係唔妥共產主義，希特拉係反共產反得好厲害既一條友嚟

不如講下tank
T-34係咪真係咁屈 又快又平又易生產
反而虎式 又貴又慢又重 生產又複雜

所以希特拉咪同班參謀講想過埋冬天先打莫斯科，係班參謀話要打埋莫斯科先過冬

日本仔係諗住用幾千萬人口同四億人打...
而且日軍計親生的話其實只係得一千萬人左右..

根本控制唔到佔領地區..

陰謀論唔係話佢一早俾人炸死咗 所以唔知邊一年之後無再公開演説+戰況每況越下 一直做錯決定咩

利申唔信

陰謀論話元首去左南極

T-34的確係屈，除你所講既特點之外，佢既斜面正面裝甲設計屈機，德國裝甲部隊既坦克打佢唔入，要直至豹式和虎式出現先夠打。而且佢好易維修好快上返戰場，有歴史書都指出T-34的設計係蘇聯坦克設計思路突破。

相反，虎式雖然有88砲加持，裝甲厚，但的確太重好易死火，因為當時引擎技術都未夠應付到50幾噸既坦克技術，而且生產複雜，好似一個月先有廿幾定十幾可以出產。仲要生產成本貴過三號三倍

市場花園行動算唔算係二戰後期德國最成功嘅一場戰役

原本係夏天打，整整下變左秋天，撞啱初秋東歐多雨變左泥路，結果搞到補給唔到
最尾係冬天都未打完。

我意思係 Delay 左佢打莫斯科

個時俄佬想過埋冬就打9德國, 所以德國先係佢味準備好個時收佢皮

不過德國太高估自己個d運輸部隊, 最尾連底褲都運唔到去前線

明白 不過油田好似係打莫斯科後發生，如果係講delay既話，應該主要關史大林格勒和後勤事

問題係首相，內閣分裂呢
即使換上丘吉爾做首相，張伯倫仍然係黨魁，得到大部份黨內人士支持，再者佢受擁護，影響力大，唔係點會出現政府分裂事件？

PS詳情請參閱1940年德國同英國議和事件

當時丘吉爾個名好似臭到連英皇都唔係好想佢做

去到中期已經開始上晒腦
覺得自己可以統領晒成個歐洲
同日本一樣 統領晒亞洲之後覺得自己無人能敵 就去搞鳩美國

仲有人講話係空軍同陸軍爭權，空軍不甘陸軍喺開戰幾個月閃擊戰攞晒彩，游說元帥用空軍優勢一網打盡

佢貪心將進攻莫斯科既一半軍調左去進攻南面既高加索油田

當時仲係大多數人抱住大艦巨炮主義吧
珍珠港都算係空母至上觀念其中一個轉折點

反共係籍口，唔通你同人大大聲講，我唔夠石油。自暴其短？其次，羅馬尼亞既油田唔足以比德國統治整個廣大佔領區，你淨係統治德國，咁羅馬尼亞當然夠用。但係咁大片土地得羅馬尼亞既油田就唔夠。

德國打蘇聯主要係因為1939開始英國海上封鎖令到德國缺石油缺糧，所以先打高加索同當時係蘇聯重要糧倉的烏克蘭地區。同埋希特拉當時都唔同意打莫斯科，係佢個陸軍參謀諗出嚟嘅屎橋

dunkrik 個時d 裝甲師好似已經不受控制 e.g. 古德里安, 隆美爾

史太林格勒1942年夏天先打

都話咗高加索係1942年夏天先打

唔係個醫生開藥佢食，食到佢成日判斷錯誤咩

Nazi 副元首 Hess, 二戰開戰後失勢，到東部戰線開打時自己飛去英國諗
住搵 Churchill 講數，點知飛錯地方降落比英國佬捉左。

宣傳部大佬 Goebbels 算係最有骨氣，投降前毒死哂全家自己再自殺！

SS 部大佬 Himmler 戰爭後期知大勢已去，不斷放集中營 D 料比盟軍，希望投降後唔駛被處死。

Goring 極度唔妥黨內其他高層，佢係空軍出身，創黨早期隻腳仲挨過一槍。中期同盟軍打空戰時唔夠打（好似話 D 飛機飛得唔夠快）之後一直無心戀戰，只係掛住收藏油畫呀！杯杯碟碟呀咁！到後期無人可用搵返佢出嚟，但唔夠資源情況下不斷打敗仗，黨內就賴哂落佢度，後嚟唔知痴左邊條線叫 Hilter 讓位比佢，當然 Hilter 就捉鳩左佢啦！呢頭捉完嗰頭就投埋降，又服毒自殺...

仲有個 Albert Speer, 呢條超級仆街，佢主管軍備生產，但成日故意拖慢進度，或者比唔夠數要令到其他將領打敗仗等佢自己可以上位。

其實睇完成段 Nazi Germany 歷史，你會發現同某強國大黨好似....

你都識講陰謀論啦，真係陰謀論嘅，可以係美國故意泄漏情報，唔部署防守，等人嚟打佢，等佢有參戰理由，咁咪自制lor

佢有嗎啡癮，到後期越食越多！
Goring 都好似係，兩個到後期都痴左。

果時菲律賓有美國3分1兵力

保盧斯

Hess呢條友真係笑死 仲話親密戰友 又幫手筆錄我的𡚒鬥 點知打打下自己走左去英國

蘇聯本身都打得贏德國
你覺得美國會睇住蘇聯食哂成個歐洲?
一參戰冇耐就會同英國結盟 結果都係一樣

驚迫宮？

意大利佬算唔算係豬隊友

最好笑係降落後比個農夫捉住左....

雖則我知人數上都係唔夠進攻，但係6個團滿編比盡都係1萬8千人，個差距應該冇咁大掛

我記得有個講法係Hess當年去英國係諗住見愛德華八世
因為當年愛德華八世好似係親納粹

珍珠港前成個社會風氣都係反戰
珍珠港後大部分成年男人都衝去參軍
工廠要靠女人做野
菲律賓d兵力算係d咩

唔識見好就收，吞咗成大半個歐洲就應該要議和

果時美國先得果廿幾萬美軍
菲律賓已經有8萬
陰謀論者有無諗過依點

蘇聯比德國打到死死下wow 打到Stalin神隱左一排

美國本土己經有一堆民兵
德國打緊蘇聯 日本打緊大陸
根本無國家可以短期內登陸美國本土
果8萬兵力根本就係無影響力 只係用黎防守殖民地
放棄殖民地對美國都無影響 戰後都會比佢地獨立

就算比德國攻到入莫斯科 蘇聯都唔會投降
有英美資源援助 蘇聯遲早都會贏

菲律賓美軍係連B-17都有

工廠幾多B-17都有

雜總

因為佢 CUT 唔到有線

點解英國佬係六七暴動後唔將班左仔殺哂

佢當自己打緊一戰

要留番菲律賓比麥克阿瑟賣香蕉

咁即係本身都打唔贏 要人幫先贏
英國唔好話幫蘇聯啦 自己都未顧得掂
唯一game changer就係美國
如果德國唔宣戰 美國只會打日本 歐洲戰線只會賣軍火 一定有排磨

諗返兩個師冇3萬都唔出奇
但成個島嘅美軍點都過呢個數

但英美唔援助蘇聯就會比德國打敗
一場關鍵戰役就會成個形勢逆轉
蘇聯輸左 就登陸唔到到德國
等於成個歐洲都會比德國食哂 最後英國都唔會頂得幾耐

佢本身就偏激
一黎已想打曬成個歐洲

萬8 你都死, 你起碼要用3倍兵力, 姐係5萬人去登陸

仲味計d水手同居民出黎打9你

係嘅，登陸就的確冇乜可能啦
唯有靠炸

人命唔值錢～

有經驗既軍官好值錢

成日都有人講呢句

但其實個時兩邊係一定會開戰，德國唔打蘇聯，蘇聯都會打德國，個時只係蘇聯未準備好就俾德國打

日本唔係咁睇

神風敢死隊唔係搵新手揸咩

玉碎

果年冬天提早咗個幾月黎，打到聖彼得堡差少少搞掂埋莫斯科，就係差一場戰斗或者呢一個月時間。

除咗天氣之外就係佢估唔到蘇聯輸到咁都唔投降，如果唔係俄仔呢種民族性，Hitler應該已經成功同日本瓜分歐亞大陸

蘇聯仲有軍力同唔少主要城市仲係手上，點會投降

一來果時世上冇海軍有打登陸戰嘅經驗, 二來日本冇咁嘅運力支援.

嘥左好多時間去打史太林格勒同烏克蘭個油田，明明個時只係同莫斯科差好少距離，等多兩等就10月落大雪，之後蘇聯重將原本防日本既軍隊調返去打德軍，個班軍隊好多tank同大炮

蘇聯係東線大把士兵同裝甲部隊

史太林格勒係1942年先打架

記錯應該係列寧格勒

根本而家條肥婆就係俄佬間諜，本身東德出身，班on9德國佬仲會信佢

唔緊要啦

蘇聯多得跟日本簽《日蘇互不侵犯條約》，所以蘇聯先可以將遠東軍西調打德軍，日本又做多次雷友。另外，蘇聯將西部工業產能移去遠東，所以驚聯得以在德國突襲後快速回復戰力。而個支遠東軍既武器正是有部分係工業產能移向遠東後所製造的

遠東個邊好多T34

蘇聯係將整個T-34生產線由史大林格勒搬去遠東進行生產，而且設置更多生產線，所以就好多了

日本見過鬼仲唔怕黑咩, 味開戰已經係東北比俄佬打到收皮

諾門罕個個真係只用BT-7都打得贏

人地玩緊大長征邊度得閒埋你

睇過書 史太林係好驚德國 所以英法綏靖政策想德幫手對抗東邊 史太林好驚 所以先會1939年同德簽訂友好條約 當然二戰發生有人提過佢德可能會入侵蘇 佢都完全唔信情報
不過老實講 可能最後同盟國果邊比極多利益蘇都未定 要佢幫手打德 開兩邊戰線
Btw德一二戰都衰在同一樣野(腹背受敵)真係好鳩

意大利次次都豬隊友黎

德國唔打俄佬，俄佬都會出手，希特拉上到位其中一個原因就係佢主張反共

意粉根本紙老虎，出兵打北非，兵力和裝甲部隊都勁過阿爾及利亞，都可以輸，就知有幾豬

點解冇人追究過意大利一戰二戰的戰爭罪行
因為太廢

珍珠港事變發生前，美國係唔知情，珍珠港成支太平洋艦隊留守珍珠港，被日軍炸到九彩，啲你所指既重要艦唔係重創就沉沒（例如亞利桑那號被炸中彈藥庫重創）除了本身駐珍珠港個兩艘航母剛好出港訓練避過一劫。個陣美軍除發現有潛望鏡外並未知道日軍密碼，日軍密碼係去到中途島戰役前先破解到ga

意識形態上佢開鳩俄佬波只係時間問題

巴打犀利
Btw飛錯地方呢啲屎橋都有
佢特登比人捉再賣國咋

即使收到國民黨情報又點？美國都當冇事發生過 美軍要再獲得日本軍情就等到中途島戰役

咁你一開始就唔好蘇聯本身打得贏德國啦大佬

屌 全部未經官方證實既所有講法都會歸類為陰謀論㗎啦 好似高鐵係比大陸貪污用既，1萬億又係比大陸用既呢啲全部都係陰謀論黎喎，官方全部話係普通基建黎㗎嘛，咁你又信邊個？你信係比大陸洗既我屌柒你信埋晒啲陰謀論又得唔得？

陰謀論就係唔可信，除非有一日美國公開有關檔案（如有）

再講段片講得好清楚，美國佬根本就唔信國民黨提供既情報，
可能去到下層情報員既層次已經截停左，冇再上報

要知道咁做羅斯福都有政治風險，萬一件事爆左出黎，連總統都冇得做

政治家指揮軍隊

全部非官方資料都係陰謀論喎，收到情報呢件事又唔係全部人知，佢當唔知其實冇乜風險，就算有人爆話佢知都可以話情報唔可信所以無視姐 唔明個風險有幾大，反而成功有機會參戰可以變世界霸主

咁未即係9up囉，仲有乜好駁。

再講負責任既野，你估可以好似香港d官咁推晒？
咁講張伯倫都唔使落台啦

當年佢啪左好多藥 搞到神志不清

英法個d廢j反而影響不大

點解五六十年前d工廠話起好就起好
今日一條跑道 幾個地鐵站就要起十年八年仲要浮沉

歷史不嬲係觀點與角度問題，更何況你講嘅“官方證實”有幾多真幾多假真係冇人知，水份有幾多又係另一個問題
咁陰謀論本身都係基於一d講唔通嘅事件/證據，再搵其他證據佐證，加以討論
再講，其實冇人係以上帝視覺睇件事，就算你穿越時空，返到當時，都根本唔會知道事情嘅真相，永遠睇到嘅“事實”，只係自己想相信嘅“事實”
單單因為唔屬主流意見，而忽略嗰d被歸類為“陰謀論”嘅意見，我亦唔覺有幾理智
拉得遠咗，信所謂民主政府唔敢做“為大局犧牲少數”嘅事，就太天真了，單係二戰，就有考文垂事件，死傷嘅仲要平民居多，咁我想問吓同樣嘅事點解唔可以喺珍珠港重演，諗深一層，d民主國家又有咩做唔出？（差在平民百姓嘅我同你知幾多啫 ）

咁大陸官方講64都係冇死人啦 咁你信陰謀論話有死人定信官方講法呀

人種問題

佢哋當時俾美國制裁石油進口驚自己軍力越來越弱先諗住先發制人 本身都唔諗住同美國打持久戰，佢哋都知自己會輸

歷史研究本來就冇乜官唔官方資料呢樣野，只要有考證既就算係歷史，官方資料都唔代表係可信既。可惜香港人都受傳統中史教育影響左。

陰謀論當茶餘飯後討論冇問題，但信以為真周圍推廣就真係

再唔係你可以已此為研究目標，證明呢樣係真確歷史都得架

下 你一時一樣既，頭先先話非官方就係9up，宜家又話冇分官方資料 上面都大把人提出咗人證物證講美國係特登收損傷參戰啦，咁你又話9up 係你唔信既就話9up，信既就話冇分官唔官方

就算搵晒所有可以搵到既證據證明，但係冇官方認可都唔會成為正史㗎啦 一日唔平反64，正史講法都係冇死人㗎，就算你有晒證據證明都係野史/陰謀論黎㗎，係睇你信唔信咋嘛

歷史係比人寫出黎既
中國有5千年歷史 你又信唔信
利申 相信珍珠港事件係真

正史同官方資料係兩樣野，明唔明

冇油
一係打高加索油田，一係經北非落阿拉伯半島

不如你講解下個分別，正史係邊個寫，咁南京大屠殺係咪真？共產黨話自己係抗日主力又係咪真？南京大屠殺同共產黨係主力抗日軍都係中國正史黎，但係係日本正史係冇南京大屠殺同國民黨先係抗日主力軍 想聽下高人既高見

歷史係自然發生出黎，有無人寫都行落去
歷史唔係9up就算，人地要有根有據，合乎邏輯先得。

美國要咁樣自損黎出兵，合唔合理呀。有無咁低b呀
同樣德國想開波蘭波，都係搵囚犯扮軍人攻擊電台，大做文章做勢咋

咩叫正史？
鬼佬講歷史都冇乜點聽過佢哋提

你當蒙古帝國流？

其實日本侵佔中國本身應該同美國佬講好咗所以先會隻眼開隻眼閉， 因為日本從來同美國都好friend冇諗過打鳩佢直至美國封鎖佢石油同資源

美國初期肯定有低估IJN力量

雖然美國係世界第一海軍，拋離世界第二嘅日本有一段距離，不過都會損失慘重

因為你學緊既咪就係正史囉 你唔知好多國家都有審查出版教科書㗎咩。正史洗乜話自己係正史，因為係主流，其他唔係主流有其他講法但係冇任何官方認可既被稱為野史/陰謀論

歷史由各種史料如文獻、遺跡、遺物、口述、影像等，經過人編寫而成。
所以歷史可以由任何人寫，但當然大部份歷史當係由對歷史有更多研究既人寫，呢d人即係所謂史學家。

歷史因為由唔同既人寫，所以會有好多立場，甚至真偽。所以先要考証。
到左今時今日上古至近代既所知基本歷史流程，經過多年研究已經確立左。但當中既細節，同史觀仍然不斷更新，例如隨住中亞考古既發現，近年對唐朝同其他民族既關係有更多新研究等。

而當代史係特別係中國比較特別，因為太受政治因素影響，係史觀上仲有好大出入。中日南京大屠殺、南京事件就係咁既產物。

應該講"正史"係中國史學既觀念，因為中國只有官方修史，私家編撰史書都當野史

美國早期唔重視？

你估正規CV幾個月內可以製造到?

Yorktown Class 3隻 1936 起
Wasp Class 1隻 1936起
Essex Class 1941已經開起11隻

CV-9 to CV-19

1942先Tora Tora Tora

未開波都15隻CV

即係同賭錢一樣，開頭贏得大反而累死佢

冇希特拉就唔會有德國而家咁多左膠禍國啦

佢想毀滅德國既企圖幾十年後終於實現緊
戰前真係覺得佢好偉大
竟然可以帶起成個國家 仲要係輸咗一戰經濟敗壞既國家
不過到最後....

講制海同運輸力我都信d, 世上冇海軍有打登陸戰經驗？一戰加里波利咩嚟

臭係邊?

你係咪想用一戰嘅戰術同科技之下得到嘅經驗去打二戰嘅仗先?

最奇係佢比人判無期徒刑，十n年前本來有機會上庭講返件事，點知上庭前就“被自殺”了

俄佬同法包既民族堅韌性真係一個天一個地

點解一段字可以錯咁多野
首先油田喺車臣同阿塞拜疆 烏克蘭無油
另外烏克蘭平原係糧倉同重工業重鎮
開戰前T34條生產線都喺東烏克蘭
打基輔係完全合理

最後遠東同西伯利亞係兩樣野嚟
遠東地區根本無工廠可言
蘇軍亦無調過西伯利亞軍團過莫斯科
就地動員送上前線已經夠人
任何人都係義務役

美國應該本身諗住食花生
日本仔

好多人以為USSR真係廢，
開頭佢比Nazi打到仆直只係因為被偷襲反應唔切，加上大清洗後無晒有料既軍官，
到後尾重整返軍備同戰術，USSR果種坦克海+縱深作戰既攻勢同反攻能力根本擋唔住，任憑你虎式坦克幾勁揪一打十架T34，蘇聯出十一架你都係要輸
人地T34一款坦克既產量已經多過成個Nazi所有戰車產量總和，點打

亂黎, 唔計佢早期個d on9野, 淨係加里波利之戰( 佢做first sea lord 個時提出) 同埋做財政大臣搞到全國罷工都已經夠臭

又有希特拉戲睇

德國個時d佔領政府真係好失敗, 搞到個個都寧願 for the motherland 咁沖出黎打

有原子彈彈頭不等於有完整投射能力,唔係DPRK唔洗搞ICBM
二戰應該得重型轟炸機先有dum原子彈能力,最多炸爛蘇聯前線搏逼和,之後拖到發展到跨大西洋既投射能力一波搞掂美帝,難左d wo

我覺得會變成元首vs美帝+all

ok，當比你講得通
唔用一戰做例子，咁二戰挪威戰役又係咩嚟

最後又係cold war

咁同期美國仲起緊8首戰列艦，開戰後仲有2首建造既
航母係開戰後加快左建造既速度

當時幾各主要國家都係30年代中開始擴建海軍，只能講美國工業力強大。

遠東跟西伯利亞根本就同一樣野，西伯利亞係計入遠東既範圍ga

另外，蘇軍係有調遣遠東軍去西邊支援打德國ga

當時德國係計劃用He 177部垃圾扔核彈
不過我驚部載機一升空就引擎着火

支那係官修歷史
西方係分一手史料同二手史料

當年打唔打珍珠港其實有分歧，陸海軍都有唔同立場

笑日本打美國班人，有冇了解過當年日本國情，同日本面對緊咩，你班友真係以為日本班將軍唔知美國咩料咩

美國對日本搞禁運
日本先諗住博一鋪？

支日戰爭根本係支那挑起在先
日本一路想和談，蔣光頭又唔肯

搵任何一個中英文source都會將西伯利亞同遠東分開列出 麻煩進修一下

同埋中文wiki係不可信source
我都更正返 係有1-2個步兵師從西伯利亞出發去莫斯科戰線嘅
係唔係咁決定性就見人見智

果陣都打唔入英國海軍，淨係用到飛機炸倫敦

1941到1945

美國
戰列艦 17>23
航空母艦 8>99

打春咩

戈林條垃圾
No enemy bomber can reach the Ruhr. If one reaches the Ruhr, my name is not Göring. You may call me Meyer.
十足十賭J賭輸左既高登仔
仲有馬丁鮑曼呢個皇帝身體既死太監

唔妥共產主義

追擊係講緊喺Dunkirk唔比盟軍上船啊
要追一早追咗啦，洗等到佢哋上船返英國先嚟空襲咩

佢話珍珠港1942年都唔使講落去啦
偷襲珍珠港個陣大黃蜂CV-8入役唔夠兩個月
1942年10月打完聖克魯斯 美軍係太平洋得返企業號一隻空母
CV-9 Essex 1942年12月先入役
佢吹撚到未開波已經15隻

美國真心好勁, 當年既30年前仲同班西部牛仔玩緊Red dead
30年後已經係世界第一強國

咁我更正我嘅講法啦. 果時世上冇海軍有打海島登陸戰嘅經驗.

龍門任我擺，漂移境界

係架, 咁當然你覺得登陸大面積地域, 守軍唔知你晌邊登陸, 同登陸個有守軍嘅島仔嘅打法係一樣嘅, 我阻止唔到你.

如果德國唔行巴巴羅薩
反而等蘇聯黎攻又有無勝算

所以話朱可夫一個救俄佬全家..

等蘇聯攻即係蘇聯做足準備，德國仲快死，
人海戰車海大炮彈幕 加上戰線過於靠近德國柏林，仲快玩完，Barbarossa 我覺得係被迫下既最好決定，唔係因為天氣，其實差少少就成功

攻到見到個莫斯科鐘樓，但就因為個天氣

不過咁講，就算Barbarossa 成功左，
蘇聯都唔會投降 最後都係拖死德國
睇下中日果邊就知
等美軍執頭

反而Barbarossa 失敗蘇聯可以靠自己反攻返轉頭，從中獲取大量技術同經驗 先可以喺戰後成為世界巨頭

如果德國肯唔用高壓嘅佔領政策, 搵d反共嘅人幫手先有機會打

納粹本身就要壓榨其他民族去提供優質生活比本國人,唔係搵鬼支持納粹

美帝解除禁運條件要日本從中國撤兵，日本唔係德國，出唔到個希特拉，邊個有能力答應呢條條約，加上打美帝真係好似預期咁，美國加州都會俾日本威脅到，美國就算唔肯談判，都要縮，日本仔咪博一次，博完仲可以拎埋東南亞d石油

樓主有興趣其實要睇下有關納粹德軍內部架構既書，如果無記錯，希特拉係蘇德戰爭個時用最高統帥部實際架空左總參謀部，又經常干預前線指揮官的命令，例如係曼斯泰恩違反希特拉既『絕對防禦區』命令，多次要求部隊撒退，最後搞左一輪之後被換走左；史大林格勒又死守唔肯走又唔比走（後尾肯比走但又唔撚肯走 ）

都唔明點解班將軍會肯聽個無收過正式軍官訓練既人指揮，但幾可肯定希特拉成日以1戰老兵身分走出黎

有興趣請上網或去書局睇有關書籍

史書話 簽左互不開戰條約 史太林一直覺得希特拉會守信
去到開戰前一刻 好多消息都話德國準備打ussr 史太林都係唔信 覺得係流料

佢特登輸 知道錯左
佢唔追擊英法退兵就知

果時中東油田未被發現，蘊藏量唔夠高加索多

二戰後期蘇聯軍隊質素同德軍已經不相伯仲
係補給線太長先至影響反攻柏林既效率

唔係，好似係為左打油田先，分散左兵力。
遲左打入去，比紅兵回到氣同埋冬天早到左。

唔追擊係因為裝甲部隊行得太快 後續步兵跟唔上 驚俾盟軍反包圍

Thanks 巴打
我睇多咗少少資料之後，發現我真係高估咗佢
喺我角度，佢只係一個揾政治油水嘅人，貪慕虛榮(賣佢本19書，避稅，攞啲捐款買車買樓)，自卑
只係德國人係一戰後比人壓榨又great depression，生活太艱難先會投其所好揾一個信仰，相信佢會為德國帶來改變
佢由頭到尾都唔係一個出色有智慧嘅人

但之後增援步士兵到咗都唔打入Dunkirk, 走去打Dunkirk北部嗰個唔知乜城，dum咗3日晒時間喎
完全唔明點解唔直入Dunkirk

佢得政治智慧囉如果要講既話，其實宏觀納粹德軍參戰時期，希特拉係由開頭少干預（只參與最尾決策）到後期咩都要問過佢，就可以大概知點解輸到咁

記得睇過唔知咩事，講到巴巴羅撒行動個陣，紅軍的行動好多都係由史達林決定（當然蘇聯自己大清洗未講），而唔似德軍咁由戰場指揮官決定點行動，結果先會有66萬紅軍被殲滅既野

用步兵同坦克打艦炮呀

法爛西之戰唔信班參謀打贏咗
莫斯科之戰信班參謀打輸咗
你係希特拉仲信唔信班參謀

hitler一開始搵意大利已經係錯

艦炮？？？
英軍有幾多艘艦？
全L部驅逐艦同運輸艦你同我講艦炮？
艦炮精準度幾多，有幾大機率打得中移動目標？
艦炮區域性炮擊唔會炸到自己友？
u-boat同空軍威脅下，d皇家艦都自身難保，仲講炮擊？

大佬啊，比d sense啦好冇

咁德軍咪打算用飛機炸晒啲船先打囉

中文閱讀理解攞u?
算啦，我放棄治療

德軍用3仔4仔打驅逐艦呀

仲有，突擊出版本大德意志師戰記話大德意志團話打到去鄧寇克外圍挖唔到戰壕，挖落少少已有地下水，坦克又行得太耐要維修，點打

敢問高人，有何高見

話怕裝甲部隊入河道縱橫地，而唔進攻係可以理解
但係真係咁怕嘅話，點解最後又喺6月頭推到Dunkirk， 一嘢俘虜4萬法軍？
咁即係本身有能力收窄Dunkirk包圍圈，但又唔做啦

喺香港起難好多

以沙中線個金鐘站擴建為例，要喺一個運行緊嘅站地底掘多個站，要唔影響到上面列車運行。外面路面又繁忙，唔可以直接係路面掘落去。掘又要避開哂地底啲水管電線，附近全部都係摩天大廈啲樁，掘錯少少就pk 。仲有環保，噪音同安全要求

如果一片平地，唔使理噪音沉降，就咁起梗係快

聞說Hitler在上位不久突然患上腦退化症/梅毒上腦(？)，決策越來越糟。

都冇得佢唔搵
佢自稱師承墨索里尼
英法 蘇聯同佢理念又唔同

莫斯科打輸之後痴左線就真
個個將軍都唔信
亂鳩咁屌人出賣佢
華爾基利行動之後更加唔信人

你都識講
起果個係蘇聯
唔係港共
蘇聯話要起班平民點敢投訴

史太林唔敢亂開波驚日本會從後偷襲
後尾諾門罕之戰知道左日本咁渣無威脅
同埋情報網知道日本唔會打蘇聯
42年即刻向德國大反攻

履帶式車輛既維修間距比輪式車輛短好多

好大程度上係因為鄧寇克打唔殘法國同英國，失左盤算。

小弟愚見，如果當年希特拉順利搞掂三十萬英軍，英軍個邊淪陷只係遲早嘅事，咁佢可以專心東線打蘇聯，戰力可以集中。

同時，某程度上都係軸心國太撚鳩，好地地墨索里尼條撚屌又俾人隊冧左（雖然意大利實際嘅支援唔大），日本又好地地搞到美國參戰，西戰線又添不明朗因素。

咁嘅情況，有乜邊個總指揮會唔癲唔犯錯

因為個仆街私人醫生畀冰毒佢吸。

日本比美國禁運石油，其實都係焗打

唔係為咗用成個月嚟救意粉 佢駛輸？

同埋日本喺中國條線越打越無力，進入消耗戰之下又變得急進

揚言三月亡華真係柒

無錯啦，軸心國其餘兩大國都係陀衰家

日本要南進打東南亞
唔打菲律賓好難補給
打菲律賓又即係一定要同美國開戰

班支那偽軍係咁彈出彈入洩漏軍情
日本唔親自出手就冇得打

三月亡華唔係當時日本軍方既政策，係國民黨既宣傳黎

三月亡華唔係日本講，亦唔係日本想三個月征服，但係都有三個月內要中國屈服退讓嘅意思

如果唔係美國搞搞震, 日本有能力征服中國

當年滿清 都可以征服中國
更何況更優秀既日本

個陣中國內憂外患，捱到1941已經係極限。
最癲係各個國家都唔願意分散戰力，由中國死。

冇得唔打
德國唔夠石油

講果個係杉山元，佢同天皇講可以一個月擊敗中國，唔
係佢個人既想法，跟住唔知點傳左入中國，成為國民黨政治宣傳口號之一。

不過日本想速戰速決都係事實，開戰前都冇全面動員，逐次爭兵，冇長遠既軍事計劃。錯估左政治外交形勢。

睇返44年既豫湘桂會戰，日本係戰力下降既情況下，因為有詳盡既計劃同準備，打到國軍大敗，雖然國民黨內部出左問題有關。

如果日本一開始就有更好既作戰部署，動員更大既軍隊，民國可能一早擋唔住。

中國被日本佔領, 直情是重生, 點會死??
日本佔領滿州國, 滿州國成為 亞洲第一工業強國

根本中國就應該被日本佔領教化
中國被 國民黨/中共統治, 就真係永不超生

又嚟大東亞共榮膠

仲有美國唔好搞搞震

美國係到搞ABCD包圍網,令日本無石油, 被逼向美國宣戰, 出兵佔領東南亞

錯

我只是表示中國人低等種族, 所以中國應該由外國人統治
最好是美國, 英國,日本

中國最繁榮的上海, 東北, 都是西方/日本統治先會咁發達

其實點解會覺得德軍佔領到莫斯科就等於贏？

不如又咁講，佢所謂要既生存空間除左佢不斷攻伐，仲有咩出路？吞併左既領土唔通還返比人？邊有停戰、議和空間？

安齊奧美國驅逐艦打到德國坦克仆街

如果英軍都淪陷，我估美國點都會出手，因為如果比nazi霸佔整個歐洲獨大，對美國本身地位都有威脅
羅斯幅好似一開始競選嘅時候就話若果有需要，適當時候會出兵幫手(當然用咩理由就唔知）
所以其實hitler 輸只係遲早嘅事
(純粹個人意見)

60歲就退化咁慘

言之有理，
但係美國係毫無出兵理由的。
因為美國喺一戰後嘅凡爾賽和約入面，總統Wilson係講過美國唔會插手歐洲復興，除左借貸。
而且美國喺interwar year入面孤立歐洲，成件事都睇到美國人有幾撚狗。
羅斯福有講過幫拖但係連鄧寇克依單生死存亡野都唔幫拖，如果英國捱唔到依關我諗美國都岌岌可危。

（但係唔好忘記，美國之所以睇到咁定，可能因為東線仲有共產蘇聯，即使英國收皮，佢都可以繼續睇住歐洲國家鬼打鬼）

都係個句：德國佬千算萬算都算唔到隊友係豬

Btw我之前都低估咗嗰時嘅科技同技術
我見佢地兩三日就起到條橋，比幾十噸嘅tank過
人類嘅潛能真係無極限同要逼出嚟

其實佢死嗰陣未過60歲㗎

應該唔等於贏，但Moscow 話晒都係俄佬一個文化，政治核心，好似日本京都，英國倫敦咁，當你連一個咁重要嘅地方都守唔住，你應該都命不久矣
(佢地應該係咁諗)
但其實以俄佬咁嘅民族性，只要有supply 佢地都會同你打到天腳底，點都唔會輸咗自己嘅國家

其實hitler已經係絕世軍事天才架啦，我唔相信其他人坐佢個位會表現得好過佢
佢俾人罵做錯決定既位通常係3個
1. 鄧寇克會戰，好多人覺得佢暫停裝甲部隊進攻係犯錯，事實上當時步兵跟唔上裝甲部隊，而英法聯軍已經構築咗防線，假假地都仲有幾十萬人，仲係背水一戰，單獨俾裝甲部隊進攻效果不大
2. 進攻莫斯科，hitler個決定先係正確，攻入莫斯科不會令蘇聯投降，因為仲可以叫遠東地區增援，莫斯科仲係交通樞紐，我估全力進攻莫斯科最後會變成另一個史大林格勒，南下基輔消滅敵人有生力量顯然更有利於戰局
3. 庫爾斯克會戰，呢個純粹係蘇聯係輸咗好多場戰役後交足學費終於揾到破解閃電戰既方法，hitler只係用佢最擅長既戰法然後輸咗，呢場戰役係成個蘇德戰爭最重要既轉捩點，更甚於史大林格勒